%============================================================================
% tento soubor pouzijte jako zaklad
% (c) 2008 Michal Bidlo
% E-mail: bidlom AT fit vutbr cz
%============================================================================
% kodovaní: iso-8859-2 (zmena prikazem iconv, recode nebo cstocs)
%----------------------------------------------------------------------------
% zpracování: make, make pdf, make desky, make clean
% připomínky posílejte na e-mail: bidlom AT fit.vutbr.cz
% vim: set syntax=tex encoding=latin2:
%============================================================================
\documentclass[english,cover]{fitthesis} % odevzdani do wisu - odkazy, na ktere se da klikat
%\documentclass[cover,print]{fitthesis} % pro tisk - na odkazy se neda klikat
%\documentclass[english,print]{fitthesis} % pro tisk - na odkazy se neda klikat
%      \documentclass[english]{fitthesis}
% * Je-li prace psana v anglickem jazyce, je zapotrebi u tridy pouzit 
%   parametr english nasledovne:
% \documentclass[english]{fitthesis}
% * Neprejete-li si vysazet na prvni strane dokumentu desky, zruste 
%   parametr cover

% zde zvolime kodovani, ve kterem je napsan text prace
% "latin2" pro iso8859-2 nebo "cp1250" pro windows-1250, "utf8" pro "utf-8"
%\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1, IL2]{fontenc}
\usepackage{url}
\DeclareUrlCommand\url{\def\UrlLeft{<}\def\UrlRight{>} \urlstyle{tt}}

%zde muzeme vlozit vlastni balicky
\usepackage{feynmp}


% =======================================================================
% balíček "hyperref" vytváří klikací odkazy v pdf, pokud tedy použijeme pdflatex
% problém je, že balíček hyperref musí být uveden jako poslední, takže nemůže
% být v šabloně
\ifWis
\ifx\pdfoutput\undefined % nejedeme pod pdflatexem
\else
  \usepackage{color}
  \usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex]{hyperref}
  \definecolor{links}{rgb}{0.4,0.5,0}
  \definecolor{anchors}{rgb}{1,0,0}
  \def\AnchorColor{anchors}
  \def\LinkColor{links}
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] }  % bez okrajů kolem odkazů
  \pdfcompresslevel=9
\fi
\fi

%Informace o praci/projektu
%---------------------------------------------------------------------------
\projectinfo{
  %Prace
  project=DP,            %typ prace BP/SP/DP/DR
  year=2015,             %rok
  date=\today,           %datum odevzdani
  %Nazev prace
  title.cs={3D Rekonstrukce historických míst z obrázků na Flickru},  %nazev prace v cestine
  title.en={3D Reconstruction of Historic Landmarks from Flickr Pictures}, %nazev prace v anglictine
  %Autor
  author={Vojtěch Šimetka},   %jmeno prijmeni autora
  author.title.p=Bc., %titul pred jmenem (nepovinne)
  %author.title.a=PhD, %titul za jmenem (nepovinne)
  %Ustav
  department=UPGM, % doplnte prislusnou zkratku: UPSY/UIFS/UITS/UPGM
  %Skolitel
  supervisor= Lukáš Polok, %jmeno prijmeni skolitele
  supervisor.title.p=Ing.,   %titul pred jmenem (nepovinne)
  %supervisor.title.a={Ph.D.},    %titul za jmenem (nepovinne)
  %Skolitel
  consultant= Viorela Simona Ila, %jmeno prijmeni skolitele
  consultant.title.p=Ing.,   %titul pred jmenem (nepovinne)
  consultant.title.a={Ph.D.},    %titul za jmenem (nepovinne)
  %Klicova slova, abstrakty, prohlaseni a podekovani je mozne definovat 
  %bud pomoci nasledujicich parametru nebo pomoci vyhrazenych maker (viz dale)
  %===========================================================================
  %Klicova slova
  keywords.cs={detekce klíčových bodů, extrakce bodů zájmu, párování bodů zájmu, počítačové vidění, monokulární vidění, stereo vidění, estimace pozice kamer, kalibrace kamer, structure from motion, bundle adjustment}, %klicova slova v ceskem jazyce
  keywords.en={keypoints detection, feature extraction, feature matching, computer vision, monocular vision, stereo vision, pose estimation, camera calibration, structure from motion, bundle adjustment}, %klicova slova v anglickem jazyce
  %Abstract
  abstract.cs={Tato práce popisuje problematiku návrhu a~vývoje aplikace pro~rekonstrukci 3D modelů z~2D obrazových dat, označované jako bundle adjustment. Práce analyzuje proces 3D rekonstrukce a~důkladně popisuje jednotlivé kroky. Prvním z~kroků je automatizované získání obrazové sady z~internetu. Je představena sada skriptů pro~hromadné stahování obrázků ze~služeb Flickr a~Google Images a~shrnuty požadavky na~tyto obrázky pro~co nejlepší 3D rekonstrukci. Práce dále popisuje různé detektory, extraktory a~párovací algoritmy klíčových bodů v~obraze s~cílem najít nejvhodnější kombinaci pro~rekonstrukci budov. Poté je vysvětlen proces rekonstrukce 3D struktury, její optimalizace a~jak je tato problematika realizovaná v~našem programu. Závěr práce testuje výsledky získané z~implementovaného programu pro~několik různých datových sad a~porovnává je s~výsledky ostatních podobných programů, představených v~úvodu práce.}, % abstrakt v anglickem jazyce
  abstract.en={This thesis describes challenges in design and development of an application which reconstructs 3D model given set of 2D images. This technique is called bundle adjustment. The thesi discusses the 3D reconstruction pipeline and elaborates on each step. The first step covers dataset acquisition from the internet. The scripts used to download such data from Flickr and Google Images are described and image characteristics necessary for a good reconstruction are identified. Hereafter the paper compares different feature detectors, extractors and matchers to find best suited combination for reconstruction of historic landmarks. This is followed by description the reconstruction and optimization steps and their implementation. At the end of the thesis the implemented solution is examined on several datasets and compared with other existing solutions presented at the very beginning of the thesis.}, % abstrakt v anglickem jazyce
  %Prohlaseni
  declaration={},
  %Podekovani (nepovinne)
  acknowledgment={} % nepovinne
}

%Abstrakt (cesky, anglicky)
%\abstract[cs]{Do tohoto odstavce bude zapsán výtah (abstrakt) práce v českém jazyce.}
%\abstract[en]{Do tohoto odstavce bude zapsán výtah (abstrakt) práce v anglickém jazyce.}

%Klicova slova (cesky, anglicky)
%\keywords[cs]{Sem budou zapsána jednotlivá klíčová slova v českém jazyce, oddělená čárkami.}
%\keywords[en]{Sem budou zapsána jednotlivá klíčová slova v anglickém jazyce, oddělená čárkami.}

%Prohlaseni
\declaration{Prohlašuji, že jsem tuto diplomovou práci vypracoval samostatně pod~vedením pana Ing.~Lukáše Poloka a~odborné konzultantky Ing.~Viorela Simona Ila, Ph. D. a~uvedl jsem všechny literární prameny a~publikace, ze~kterých jsem čerpal.}
%Další informace mi poskytli...
%Uvedl jsem všechny literární prameny a publikace, ze kterých jsem čerpal.}

%Podekovani (nepovinne)
\acknowledgment{Chtěl bych poděkovat mému vedoucímu diplomové práce Ing.~Lukáši Polokovi a~odborné konzultantce Ing.~Viorela Simona Ila, Ph.D. za~jejich trpělivost, ochotu, cenné rady, iniciativu a~hlavně za~čas, který do mě a~této práce investovali.}

\begin{document}
  % Vysazeni titulnich stran
  % ----------------------------------------------
  \maketitle
  % Obsah
  % ----------------------------------------------
  \setcounter{tocdepth}{1}
  \tableofcontents
  
  % Seznam obrazku a tabulek (pokud prace obsahuje velke mnozstvi obrazku, tak se to hodi)
  % \listoffigures
  % \listoftables 

  % Text prace
  % ----------------------------------------------
  \input{obsah} % viz. obsah.tex

  % Pouzita literatura
  % ----------------------------------------------
\ifczech
  \bibliographystyle{czechiso}
\else 
  \bibliographystyle{plain}
%  \bibliographystyle{alpha}
\fi
  \begin{flushleft}
  \bibliography{literatura} % viz. literatura.bib
  \end{flushleft}
  \appendix
  
  \input{prilohy} % viz. prilohy.tex
\end{document}
